批評習近平大花筒經援外國 北大前保安員被扣4個多月

曾拍攝視頻批評習近平大額經濟援助外國的北京大學前保安員張盼成，近日證實被當局以「尋釁滋事」罪關押4個多月，他的朋友透露，代表律師近日到看守所會見他，指他不肯認罪，估計他即使被判刑也不會屈服。（黃樂濤 報道）

北京大學前保安張盼成，目前已遭當局逮捕，關押於北京西城區看守所。他的朋友范先生周三（10日）對本台表示，張盼成四個月前拍攝視頻後即被拘捕。他近日到甘肅省張盼成的家鄉，與他的家人見面，希望能夠提供協助。據其家人透露，代表律師日前在看守所進行會見時，指張盼成不願意跟律師合作，又不肯寫認罪的保證書。

范先生指，張盼成根本就沒有違法，估計他是不會低頭的，寧願坐牢，也要捍衛自己的權益，現正與他的家人進一步溝通，希望可為他轉換另一位合適的律師處理案件，循法律途徑幫助他。

范先生說︰就我所知道的，他對坐牢應該是把它看作是一種倡導他個人的一種手段，因此他對坐牢是毫無畏懼。因為這個律師是他家裡人，就是幫他找的，也不是官方的律師，但是呢，他（律師）可能就是說不是打那個人權官司的這一個，他可能是打這種官司比較陌生嘛，可能他（張盼成）有點排斥吧，我是這樣理解。

范先生指，雖然張盼成堅持不認罪，不肯向當局妥協，但是他並沒有被虐待，身體狀況尚算良好。范先生表示，張盼成表達自己的意見是無罪的，斥當局無理關押他，並呼籲當局盡快釋放他。

范先生說︰他根本就沒有做甚麼事情嘛，他沒有說甚麼過份的話嘛，作為一個中國青年，憲法賦予他權利與義務，他怎麼可能有罪呢？對不對？所以我認為任何一個民主國家，他不但沒有罪，他反而會對這個國家的領導、總統，是對國家的一個責任，對不對？不會把他作為一個罪犯的，所以這是非常令人感覺到不可思議的事。

本台致電向張盼成發出逮捕通知書的西城區公安局了解情況，但電話無人接聽。

對於張盼成因發表批評領導人的言論被當局關押，曾因在網上轉發稱習近平為「習包子」，被控「尋釁滋事」罪，判入獄兩年的山東網民王江峰表示，當局因為怕政權受到威脅，所以才會對民眾進行大力的言論管控。

王江峰說︰他說多了以後，她們（當局）的政權是有不穩定了，她們的政權很可能就是岌岌可危了，因為人民慢慢都被喚醒了，都開始清楚了，你中共在幹甚麼、你中共說的一套做的一套，她們就要控制你的言論自由。

23歲的張盼成去年在北京大學當保安，於11月份發布自拍視頻，暗示反對國家主席習近平向非洲等國家提供逾600億美元的經濟援助，諷刺習近平到處撒錢。他又反對新疆當局建教育營，又批評當局經常令民眾失蹤，他隨後即被抓走失蹤。

乜撚野叫經援

月經支援

點解而家啲人乜撚都簡寫

保安都敢出聲
勇敢

唔好以為爭取民主嘅中國人就真係好人，攞到民主，佢哋一樣會想辦法對付香港人，無一個中國人係無辜架

劉曉波都係得把口就收咗皮

習種真係好小器

大陸如果有民主第一個死既係香港

習禁評

陽光司法

個保安段片
真係熄聲都覺得佢好睇唔開

咁撚老實注定乞食

泥水英捧的大陸反共人士溫雲超就極憎香港本土派

比呢條友有軍權香港人死硬
大陸班大一統膠係顛過中共

倪匡：共慘黨講野邊信得過

隨時咪又係一場戲，當教育電視或者廣告算啦！！！

習帝點用就點用啦
關你地班圈養畜牲什麼事 黨給你活著已是恩𧶽
沒有共產黨 国家發展點會咁欣欣向榮

又係喎

光天化日之下拉9你

中國人是啥?
咪賤種一舊囉